---
title: 面试总结
date: 2019-04-05 08:20:11
tags: 
  - 面试
---
# 1. 阿里巴巴
{% note info no-icon %}
岗位:前端工程师（实习）
{% endnote %}
<!-- more -->
1. CSS的display属性
2. Bootstrap的栅格化布局，响应式原理 
3. Javascript闭包
4. Ajax原理实现
5. 防SQL注入
6. React原理，重要的生命周期
7. Webpack原理
8. GET&POST
9. SESSION&COOKIE,客户端禁用COOKIE后...
10. JSON&JSONP
11. HTTP&HTTPS
12. 对前端的认识
13. TCP/IP
14. 对Node.js的认识
15. 计算机科学与技术所学对前端技术...

# 2 多益
# 3 课观教育 
# 总结
## 项目经验
STAR 职务职责、内容成果、问题方案
## 学科基础
|操作系统|计算机网络|数据结构|
|--|--|--|
|进程线程|TCP/IP协议族|二叉树|
||http和https||
## 基本知识
操作：字符串操作、数组操作、正则匹配
## 进阶
|面向对象思想|数据结构与算法|数据库内容|设计模式|框架原理
|--|--|--|--|--|
|继承组合|排序算法|事务、隔离、锁、索引||bootstrap响应式
## 高阶
LNMP架构优化、高并发分布式、负载均衡、分库分表